「一國兩制」金門試點 洪秀柱：不是不可以

記得十一月選舉嗰陣，有好多懶係有遠見思想好進步嘅連登仔，喺度up乜嘢民主輪替，應該用選票懲罰民進黨支持國民黨

唔知一國兩制之後，有冇得民主輪替呢？

洪秀柱的輔選列車，從離島前線金門，國境之西開始啟動。洪秀柱今為國民黨金門縣長參選人楊鎮浯加油打氣，她一邊稱讚楊的學經歷完整，一邊不忘酸一執政黨，要蔡總統不要一天到晚說點亮台灣，卻完全忘掉金馬。而針對媒體報導金門縣副縣長吳成典指出，金門與廈門是共同生活圈，可以打造成雙子城，甚至作為「一國兩制」的過渡，她也表示:「 金門先行先試先做一個試點，也不是不可以。」
洪秀柱與其他貴賓共同為楊鎮浯競選辦公室成立揭牌，明日將前往烈嶼掃街為楊鎮浯拉抬聲勢。洪秀柱強調，楊鎮浯有很好的學經歷、資歷以及能力，所以在她擔任黨主席時，聘楊鎮浯擔任兩岸事務部副主任，而楊鎮浯的太太是重慶人，可說是徹底落實「兩岸一家親」，楊鎮浯為兩岸事務付出相當多心力，為金門打開一條路。

楊鎮浯也再次說明他的參選初衷，在黨最需要與最艱困時，身為黨員沒有退卻的權利，他為黨義無反顧地挺身承擔責任，而他近來走遍大街小巷，看見現任執政者為選舉沒有底線的作為，也聽見眾多鄉親憂慮的聲音，他更堅定自己參選的決心。他也說，年底的選舉不為他個人政治前途，而是為了金門的下一代。

談到金門作為「一國兩制」試點，洪秀柱說，憲法是大陸跟台澎金馬都是中國的一部分，而這個中國就是中華民國，她請民進黨要看清楚兩岸人民關係條例，大陸是大陸地區，台澎金馬叫做台灣地區，但是同屬一中，期盼在這樣一個認知之下，兩岸一家親，互相求同化異，創造國父說21世紀是中國人的世紀，不是很好的嗎？為什麼有些人會有錯誤的想法，扼殺了台澎金馬的前途，令人非常痛心跟遺憾。

洪秀柱表示，選舉的時候說兩岸要分治、不分裂，就是不搞台獨，分治就像是席總書記所說的，尊重台澎金馬台灣人民的生活制度跟習慣。金門先行先試先做一個試點也不是不可以，但是大家都要把心結打開，尤其是民進黨政府，一念之間就可以在歷史上留下一個非常好的紀錄，希望民進黨政府早日回頭。

楊鎮浯則說，大多數經歷過戰爭的金門鄉親最追求的就是兩岸的和平發展，且金門特殊的一個地理位置，事實上已與廈門形成一個生活圈的概念之下，所以鄉親在意的並不是用甚麼樣的名義來跟大陸一起共同發展，在意的是實質上兩邊和平穩定的繼續發展下去，不要讓金門再一次地成為兩岸的衝突點。(蔡宇凌/金門報導)

話撚左支那國民黨一定中門大開, 傻西台狗以為自己仲有機會選多次.

支那高雄省緊跟住發大財LA.

台灣狗ON9起上嚟真係仲低智過弱智...

認真問
點解台灣中央政府管唔到金馬???

選票懲罰泛民

香港咁大個試點 個臭閪盲撚咗

我真係唔知係多五毛定台灣人真係咁天真

我前排上ptt見到佢地連政府內部應唔應該禁華為都要辯論一番

割咗金門 個度班支那狗咪求仁得仁 可以回歸祖國 共享中國人榮耀
放過本島同澎湖嘅台灣人 俾佢地台獨啦

福建省金門縣唔回歸點台獨啊

連爺爺洪嬸嬸

上年9月去完金門.
D 人掛共匪旗仲多過掛青天白日
咁鐘意奶共. 台灣不如放棄金馬啦. 撤軍撤政府.

中華民國政府撤回福建省金馬

唔好試喇，直頭送左金門俾中國好過啦

講到咁明想回歸
民主抗共仲work?

其實試咪即係打真軍.

處女初試仲係咪處女

支那狗呢D語言偽術, 香港乜穴都開發晒LA.

睇吓中(台)美聯防條約及台灣關係法
係無包括金馬
因為金馬係屬於中國(roc/prc}領土

因為我見佢上次又可以無視中央政府同大陸舉行開水禮

照道理中華民國政府都應該玩到福建省政府

係咪癡撚咗線啊國民黨

激到蔣介石翻生都似

阿扁年代已想放棄金馬
當年美國亦叫過老蔣放棄金馬